---
uuid:             5658dddc-43d9-420c-b5da-2e804b4a1148
layout:           post
title:            读书：森博嗣四季系列
slug:             reading-four-season
subtitle:         null
date:             '2015-12-16T22:25:27.000Z'
updated:          '2015-12-16T22:25:27.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - reading

---

本着对“[全部成为 F](/reading-all-become-f/)”中四季的喜欢，看了森博嗣的四季系列。

还是不适应森博嗣的文风，看不懂系列。

“春”，四季的哥哥，四季哥哥的另一个人格，四季的哥哥人格，不断地穿插。刚开始是不知道的，所以看文中的“我”的表现，会很奇怪，猜疑是多重人格。到最后解开谜题，大吃一惊，可是已经不知道究竟先前谁是谁了，所以看一遍是不行的，可是我又不想再看第二遍。

“夏”，四季跟叔叔谈恋爱。这个，一会感觉四季是动心了，虽然叔叔没什么特别的，一会又感觉一切都只是她的计划，计划着“全部称为 F”，叔叔只是她的棋子而已。文中那个跟四季合作的公司是 Microsoft 吧，是微软吧！

“秋”，发生在“全部成为 F”后几年，从犀川，萌郁等别的系列主角的角度来看四季，毫无疑问，是最难懂的，尤其是我还没有看过那些系列，所以看得云里雾里。最后扯处，四季的女儿是意外或自杀，四季继续“全部成为 F”的计划，是要带着女儿的细胞，离开计算机研究行业，步入生物基因研究，复活女儿，貌似已经成功了。四季会这样做嘛？已经成功了嘛？反正我是不信的。

“冬”，还没出来，没看。

看的是电子书，质量堪忧。

算是对森博嗣笔中的四季有了更多的了解，不过对天才有再多的了解，最后也会归于不理解，完全无法预测接下来四季会怎么做，除非你是天才。

相关链接：

* [春](http://book.douban.com/subject/4266725/)
* [夏](http://book.douban.com/subject/4715387/)
* [秋](http://book.douban.com/subject/5326348/)
